CPRR Radar SDK 0.2
=============================

Данный SDK предназначен для упрощения интеграции радара в Вашу систему. SDK ориентирован на использование C++. В SDK представлено два примера использования. Один пример представлен в виде консольного приложения (demos/cprr/minimal.cpp), второй пример (demos/gui.minimal/cprr/uminimal.cpp) демонстрирует интеграцию SDK в GUI приложение. В качестве GUI движка использован [Sciter](https://sciter.com), и соответствующий пример [uminimal](https://github.com/c-smile/sciter-sdk/tree/master/demos/uminimal). 

Схема использования SDK в обоих примерах одинаковая. 

<img src="doc/img/flow.png"  />

Основным классом в SDK является класс TCogRadarX. Параметр его конструктора определяет тип радара, с которым будет происходить взаимодействие. В текущей версии SDK предусмотрена работа с двумя типами: "COG_RADAR_CPRR" - работа с реальным радаром; "COG_RADAR_DEMO" - работа с эмулятором радара, который выдает фиксированное число целей (цели равномерно распределены по окружности).

Результат работы примера minimal:

```
RADAR Status: [ONLINE] IP: 192.168.1.4:7000 (UDP)
Versions: H/W: 1.0 S/W: 2.123 SN : 418157872
Frame:00205 Time:4932000 mks
         ObjID     Range   Azimuth      Rcs
---------------------------------------------
 1 [         1      2.12      0.70    -72.40]
 2 [         2      2.49    -29.97    -83.65]
 3 [         3      2.52     30.02    -80.86]
 4 [         4      3.23    -45.97    -81.31]
 5 [         5      2.97     49.25    -87.53]
 6 [         6      3.42     60.25    -88.92]
 7 [         7      4.18      3.06    -78.19]
 8 [         8      4.64    -14.25    -89.64]
 9 [         9      5.42    -25.30    -88.65]
10 [        11      6.43      3.88    -89.02]
11 [        13      7.55    -33.44    -97.46]
12 [        15      8.19      3.75   -100.59]
13 [        73     11.80    -44.01   -111.70]
14 [        74     11.89     61.16   -111.41]
15 [        77      9.27     22.67   -106.74]
... 7 target(s) more...
---------------------------------------------
Press Enter To Exit...    
```



Результат работы примера uminimal:

<img src="doc/img/tg_10fps.png" style="zoom: 80%;" />



> О радаре: [Подробная информация по продукту](https://radar.cognitivepilot.com/)
>
> 

Установка
------------


Убедитесь, что у Вас имеется следующая структура файлов:

      bin/                 эмулятор радара и скомпилированные примеры (режим cprr)
      demos/               примеры использования
      doc/                 документация
      include/             исходный текст SDK (C++)
      CHANGELOG            список изменений
      README.md            данный файл

Код SDK реализован в виде файлов заголовков на языке C++ (c++14) и не требует установки дополнительного ПО. 

Требования
------------

Для компиляции примеров под ОС Windows потребуется Visual Studio (Community). Для сборки под Linux доступен только пример minimal.

Сборка примеров
------------

Сборка minimal под Linux (cygwin)

```
cd demos/cprr
make
```

Сборка uminimal под Windows:

- запустить Visual Studio

- открыть файл решения .\demos\gui.minimal\cprr\build\uminimal.sln

- выбрать в меню: сборка -> пересобрать решение

  в директории .\demos\gui.minimal\cprr\bin должны быть следующие файлы:

```
sciter.dll    - DLL Sciter Engine
uminimal.cfg  - конфигурация IP и порта радара
uminimal.exe  - скомпилированный файл
```

Конфигурационный файл uminimal.cfg / minimal.cfg содержит поля: IP, PORT, PORT_LOCAL, TRANSPORT, TRACKING и DEMO. 

- IP - IP адрес радара;

- PORT - UDP/TCP порт радара, на который отправляются запросы;

- PORT_LOCAL - собственный UDP порт программы, с которого идут запросы и на который приходят данные от радара;

- DEMO - режим ДЕМО (работа без радара). "ON" - включить режим демо, "OFF" - работа с радаром.

- TRANSPORT - возможность выбора транспортного протокола при взаимодействии с радаром (TCP | UDP)

- TRACKING - возможность выбора режима трекинга (ON | OFF)

  Пример файла uminimal.cfg / minimal.cfg:

```
IP=192.168.1.4
PORT=7000
PORT_LOCAL=7001
DEMO=OFF
TRANSPORT=UDP
TRACKING=ON
```



## Документация для радара CPRR24

Подробные технические характеристики датчика, руководство пользователя, протокол информационного обмена с радаром и другая документация доступна по [ссылке](https://clnas.cognitivepilot.com/index.php/s/w49j7ZkWb4Jkkie?)

